No 60 protocolli eddesiminnek.
Tulli ette Karli Otsing nink wastat et temma ei ole mitte Marri Küütsoni pessnud, enge Marri Küütson om tedda pessnud see om sest tulnud et Marri Küüdson om Leena Otsingele kartofli pandmise aigo üttelnud et sinna wõid Möisahe teenima minna ja sis om Leena Otsing üttelnu et kui essa lät sis lää minna ka enne ma ei lää; ja sis om Marri Küüdson pessma naanud ja om temmal habenad ärrä kaknud.
Tulli ette Wido Kübard nink tunnist et Marri Küüdson om enne naanud Karli Otsinget pessma, ja om ja emma pessnud, aga seda ei ole nännud et Michkli Küüdson om kellegile löönud.
Tulli ette Peter Kärtmann nink tunnist et Marri Küüdson olli Karli Otsingel säljan ja olli habenid kaknud ja sis olli Tiina Otsing Marri Küütsonil löönud ja üttelnu et minne Otsil saljast ärrä ja ärrä kakku Wanna Otsi habenud ja sis om Michkli Küüdson om Tiina Otsingel nuiga löönud.
Tulli ette Tiina Otsing nink tunnist et tülli olli sest tulnud et Marri Küüdson olli Leeno Otsinget naanud pessma, ja sis om Karli Otsing Leena Otsing lännud Marri Küüdsoni käest ärrä wötma ja sis om Marri Küütson Karli Otsinge habenist kinni wõtnu ja sis om temma Marri Küüdson käe pääle löönud et Karli Otsing habenist piddi wallale laskma, ja sis om Michkli Küüdson temmal nuiaga löönud.
Otsus
Möistis kohhus et Marri Küüdson piab 24 tundi türmin istma, ja Karli Otsing piab 12 tundi türmin istma taplemise eest, edimalt selle eest piab Marri Küütson enamb istma et Mari Küüdson taplemise alostaja olli ja Karli Otsinge habena ärä kaknu ja Karli Otsing selle eest et Mari Küütson hinsed ärrä om kaknud, ja Tiina Otsing ja Michkli Küüdson jäwad selle trahwmata et nemad lahotama lätsiwad.
Marri Küütson ärrä istnud.
